<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader xml:id="L1916_5303">
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title type="main">Letter from William Tyrrell Jr. to Victoria Mary Tyrrell, 19 November 1917</title>
            <title type="sub">Letters 1916-1923</title>
            <author>William Tyrrell Jr.</author>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <p>This work was originally published by Maynooth University in Ireland in <date>2017</date>. In 2026 this data, stored in a relational database was extracted and converted into this TEI/XML document.</p>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <publisher>Austrian Centre for Digital Humanities</publisher>
            <pubPlace>Vienna, AT</pubPlace>
            <date>2026</date>
            <availability>
               <p>This is an open access work licensed under Creative Commons Attribution NonCommercial 4.0 International license (CC BY-NC 4.0).</p>
            </availability>
            <ptr target="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/"/>
         </publicationStmt>
         
         <notesStmt>
            <note type="summary">
               <p>Letter from William Tyrrell Jr. to his sister.
</p>
            </note>
         </notesStmt>
         
         <sourceDesc>
            <msDesc>
               <msIdentifier>
                  <repository>OPW-Maynooth University Archive &amp; Research Centre at Castletown</repository>
                  <collection>Ballindoolin Archive, Folder 4</collection>
                  <idno>https://letters1916.ie/item/5303</idno>
               </msIdentifier>
            </msDesc>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
     <profileDesc>
        <langUsage>
           <language ident="en">French</language>
        </langUsage>
        <correspDesc>
           <correspAction type="sent">
              <persName key="#letters1916_person-0431">William Tyrrell Jr.</persName>
              <date>1919-11-17</date>
              <placeName key="#letters1916_place-0769">France</placeName>
           </correspAction>
           <correspAction type="received">
              <persName key="#letters1916_person-None">Victoria Mary Tyrrell</persName>
              <date></date>
              <placeName ></placeName>
           </correspAction>
        </correspDesc>
        <textClass>
         <keywords>
            <list>
               <item n="gender">Male</item>
               <item n="death">1979</item>
               <item n="tag">World War I (1914-1918)</item>
               <item n="topic">Personal Relations</item>
               <item n="topic">World War I (1914-1918)</item>
            </list>
         </keywords>
        </textClass>
     </profileDesc>
     <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p>The data in these XML files was generated based on a data dump from the Magellan database (https://github.com/Maynooth-Center-for-Digital-Humanities/Magellan). Each database record has been converted to a JSON file (https://github.com/letters1916static/letters-data/tree/main/json). The element section of the JSON file contains the TEI-encoded contents of the letters. The TEI XML has been cleaned and made well-formed using a Python script (https://github.com/letters1916static/letters-data/tree/main/src).</p>
         </projectDesc>
     </encodingDesc>
  </teiHeader>
   <facsimile>
      <graphic xml:id="L1916_5303_img_None_1"  url="eb3325910471adcdf64434e8443795b9.jpg"/>
      <graphic xml:id="L1916_5303_img_None_2"  url="5fc7b6f9085c137bbc83c8a59572c41b.jpg"/>
      <graphic xml:id="L1916_5303_img_None_3"  url="9724d5de8035f4ff3a03a1fa336e253e.jpg"/>
   </facsimile>
   <text>
      <body>
         <ab>
            <pb n="1" facs="L1916_5303_img_0_1"/>
              <sic><seg type="foreign"></seg></sic>Le 19 Nov <hi rend="superscript"> re </hi> 1917    Ma chère Minnie   Je commence cette lettre le 19 mais `<lb/>je ne la finirai pas jusqu'à<lb/>demain parce qu'il est maintenant<lb/>vingt troIs heures et demi et j'ai<lb/>besoin de beaucoup de temps d'écrire une<lb/>lettre en francais. Sans doute vous<lb/>serez curieuse de savoir pourquoi<lb/>je m'réveille à une telle heure.<lb/>Bien! tous les autres dormissent.  Je suis ici recevoir des ordres qui<lb/>viennent parce que demain  on fera  de<lb/>grandes choses. Malheureusement<lb/>je ne serai pas là. Je suppose<lb/>que vous plairez à ceci. Je suis allé<lb/>à demander  le  au colonel si il me permettrait<lb/>aller ce temps mais il me <seg type="del">chassait</seg><lb/>chassa et me dit aller à l'enfer!!  Je n'ai pas obeie ^ encore son indai !   Le temps fait froid et très 
            <pb n="2" facs="L1916_5303_img_0_2"/>
             2  brouillard.  Le paquet qui vint hier, était<lb/>excellent. En particulier les<lb/>dattes. La brosse à dents sera très<lb/>utiles. La mienne est vieille.  Je pense que je sais où Garrett<lb/>soit et j'éspere tôt le voir. Il<lb/>n'est pas de loin d'ici.  Je reçus aujourd'hui deux lettres .<lb/>Une de mon père et l'autur du ma<lb/>mere ecrite le 12 Nov<hi rend="superscript">re</hi>.  J<seg type="del">j</seg>'ai pris note sur tout de ce que<lb/>mon père a dit d'<seg type="del">ete</seg> obtenir<lb/>pour ma femme, la fille d'un<lb/>marchand de cochon mail j<seg type="del">i</seg>'ai<lb/>peur que je ne la obtenirai pas<lb/>ici. Il faudra attendre<lb/>jusque'<seg type="del">a</seg> je vienne à l'Irlande.  Alors je ferai tout <seg type="del">je</seg> que je sache.  Le fer rouge à cheval est allé 
            <pb n="3" facs="L1916_5303_img_0_3"/>
             3  mais je tiens le mien pour un<lb/>souvenir.  J'ai une paire des gants chauds<lb/>merci et je ne veux pas avoir<lb/>les autres maintenant.  Je vais ecrire à Bobby cette nuit<lb/>si je finerai ceci. Il <hi rend="superscript">n</hi>'y a pas<lb/>de nouvelles.  Beaucoup d'amitiés à tous  Votre frère le plus affectionini   Willie  
         </ab>
      </body>
   </text>
</TEI>